【多圖】愛港力成員舉「這裡就是中國」標語 坐中大民主牆前與中大生對峙

中文大學校長沈祖堯日前公開要求學生會盡快移除與「港獨」有關的宣傳品，否則校方會主動移除。今日下午約1時，記者在中大目擊先後有3名人士撕下文化廣場民主牆上印有「拒絕沉淪，唯有獨立」單張，其中一名白衣女子撕走民主牆上的標語時，正在當值的學生會外務秘書李文耀上前阻止並詢問身分，該女士未有回應。

至下午約3時，「愛護香港力量」10多名成員中大文化廣場，高舉印有「這裏就是中國」等標語，並與學生對峙。10多人坐在民主牆前，並將橫額貼在民主牆上。10多名保安在場駐守。愛港力成員以「門口狗」稱呼早前與內地生互罵的中大學生會前會長周竪峰，又一度與在場持相反意見人士互相指罵。

有成員強行將「這裡就是中國」的標語貼上民主牆，保安上前阻止期間，成員與其推阻，有女保安員一度跌倒地上。

文革嚟啦

根本唔應該硬撼
星期日咪由鳩得佢叫囉
時間寶貴呀做咩要浪費喺佢地度
等佢地收工咪再貼過囉